\section{Аналитическая раздел}
	
	В этом разделе описаны задачи, необходимые для достижения цели. Приведено математическое и детальное описание трех алгоритмов умножения матриц:
	
	\begin{enumerate}
		\item классический;
		\item винограда;
		\item винограда Модифицированный.
	\end{enumerate}
	
	\subsection{Постановка задачи}
	
	Цель: изучить и реализовать алгоритмы умножения матриц \\
	
	Для достижения поставленной цели требуется решить следующие задачи: 
	
	\begin{enumerate}
		\item изучить
		\begin{enumerate}
			\item классический алгоритм умножения;
			\item алгоритм Винограда;
			\item модифицированный Винограда.
		\end{enumerate}
		\item реализовать указанные выше алгоритмы;
		\item разработать и реализовать оптимизированный алгоритм Винограда;
		\item выбрать модель оценки трудоемкости;
		\item сделать замеры алгоритмов;
		\item сравнить теоритические и эксперементальные оценки трудоемкости;
		\item сделать вывод.
	\end{enumerate}
		
	В данном разделе приведено математическое описание алгоритмов перемножения матриц. Буду рассмотрены 3 подхода: классический, алгоритм Винограда и оптимизированный алгоритм Винограда.
	
	\subsection{Классический подход}
	
	Предположим, что необходимо получить матрицу $C_{(a,c)} = A_{(a,b)} * B_{(b,c)}$. Для нахождения значений элементов матрицы $C_{(a,c)}$ используют следующие выражение\cite{makkonell}
	
	\begin{center}
		\begin{equation}
		\label{math:1}
		C_{i,j} = \sum_{K}(A_{i, k}B_{i,k})
		\end{equation}
	\end{center}
		
	Классический алгоритм напрямую реализует эту формулу

	\subsection{Алгоритм Винограда}
	
	Можно заметить, что элементы из суммы выражения \ref{math:1} можно переписать как:
	
	\begin{equation}
		A_{i, k-1}B_{k-1,j} + A_{i,k}B_{k,j} = (A_{i,k-1} + B_{k,j})(A_{i,k} + B_{k-1,j}) - A_{i,k-1}A_{i,k} - B_{k-1}B_{k,j}
	\end{equation}
	
	т. е. как сумму произведения сумм и двух произведений. Учитывая, что упомянутые два произведения можно рассчитать заранее для обработки двух элементов матрицы теперь нужно не сложение и два умножения, а умножение и два сложения, что проще с точки зрения вычислений. Таким образом, алгоритм Винограда состоит в следующем:
	
	\begin{enumerate}
		\item совершить расчет заранее двух произведений для каждого ряда и столбца матрицы-результата (одно произведение считается для ряда, другое для столбца). Для хранения результатов используется промежуточный буфер;
		
		\item по вышеприведённой формуле осуществить расчёт каждого элемента матрицы;
		
		\item в случае, если в произведении $A_{(a,b)} \times B_{b,c}$ b – нечётное число, пройтись во второй раз по матрице, дополняя элементы $C_{i,j}$ недостающим элементом (который не был описан вышеописанной суммой). Можно заметить, что пункт 3 необходимо выполнять только в некоторых случаях, но если это происходит, то получается существенное увеличение времени работы алгоритма.
	\end{enumerate} 
	
	\subsection{Оптимизированный алгоритм Винограда}
	
	\begin{enumerate}
		\item Внутри тройного цикла накапливать результат в буфер, а вне цикла сбрасывать его в ячейку матрицы.
		\item Заменить MulH[i] = MulH[i] + … на MulH[i] += … (аналогично для MulV),
		где MulH и MulB – временные массивы для предварительного рассчета сумм произведений
		
	\end{enumerate}

	\subsection{Вывод}
	
	В данном разделе детально описаны 3 алгоритма умножения матриц: Классический, Винограда, модифицированная версия Винограда.
	
	\newpage
	